［謎團解開！］英國狗隻訓練機構：勿對狗隻使用鐳射筆！

［謎團解開！］英國一間狗隻訓練機構指出：絕不可以對狗隻使用鐳射筆！

看著狗隻追趕鐳射光可能很好玩，但對狗隻會造成極大壓力。永無止境地追逐一些東西，是對狗隻的折磨。更嚴重的是，牠們會開始追逐其他東西，例如影子，甚至是自己的影子。

所以請勿跟狗隻玩鐳射筆，這會對他們造成永久的副作用。

//LASER PENS..... PLEASE DO NOT USE THESE WITH DOGS.

Laser pens and dogs are a big NO NO. What may appear funny to you, watching a dog run around chasing a laser point, is actually very stressful to your dog.
The dog is on an endless pursuit, trying to catch something he never will. This is not fun for a dog.

What's worse, nearly always, when a dog chases a laser pen, they will begin to chase other things that are natural. Shadow chasing is the most common. You will find your dog chasing shadows, any reflection from the sun or light, hitting a shiny object like a watch or phone, even chasing their own reflection.

When I get called to clients houses who have dogs that are exhibiting the above behaviours, instantly the question I ask is....

... HAS YOUR DOG CHASED A LASER PEN ?

It's very rare that the answer to the above question is not YES.

Please DO NOT play with laser pens if you have a dog. It's an endless pursuit of nothing for the dog with severe side effects.
//

來源：Southend Dog Training Facebook Page

警犬如果咬到警員或者示威者其實對整場運動都冇好處。如果發生左放上Reddit，國際都唔會有好反應因為你係搞動物得罪晒全地球嘅左膠。講好咗而家佢日日記者會就唔好製造話題俾佢玩輿論啦 。

佢應該唔係講真警犬